Hello Thomas
Bonne question
Tu cherches en effet à générer un Random mais qui n'est pas toujours Random, un Random intelligent
tu as un tableau 4 5 7 8 qui est la combinaison secrete
tu as un tableau resultat + - + =
tu dois écrire une méthode qui prend en paramètre ces 2 tableaux
elle declare un nouveau tableau de la même taille qui sera la combinaison que l'ordi va générer et qui est vide
en suite tu parcours avec une boucle les 3 tableaux, s'il y a + à la position i , tu généres un random entre le nombre precedent et 9 , si c'est - tu généres un random entre 1 et le nombre précédent
c'est pas facile à écrire mais c'est ça l'idée 🙂
la dichotomie est possible mais un peu plus compliqué


jeu plus ou moins algo ok

https://openclassrooms.com/fr/courses/1089536-recherche-dichotomique
https://www.scriptol.fr/programmation/dichotomie.php
https://books.google.fr/books?id=D22K3Mo1xWMC&pg=PA133&lpg=PA133&dq=dichotomy+java&source=bl&ots=UZbLqVlGF_&sig=ACfU3U36mF7mDPNgyXPk3DO282kZk_20pg&hl=fr&sa=X&ved=2ahUKEwjf28uT_LbhAhXZDmMBHSkvCvAQ6AEwBXoECAYQAQ#v=onepage&q=dichotomy%20java&f=false
https://dzone.com/articles/random-number-generation-in-java


problematique
mon erreur de random je pense que je gere tres mal ma combinaistion de mon random j'ai déja tente de le metttre à l'exterieur.
comment faire que mon tableau depasse pas les int de deux 9
comment faire qu'il garde min int
sinon je pense que ma solution de tableauproposition est bonne est continer sur cette solution.
je me demande aussi pour un tableau de double mais je ne vois pas comment continuer si je le passe de double en int et repartir dessus.git init


    public  void defenseur (int loop, int[] tabsolutionforce, int[] tableaurandom, String[] resultatdefense, int[] tableauproposition){
        Random r = new Random();
        if (loop == 0) {
            System.out.println("Bienvenue dans le jeu en mode 2 defenseur sous cette phrase. Vous pouvez entrer votre proposition.");
        }
        System.out.println("votre propostion");

        for (int i = 0; i < 4; i++) {
            if (loop == 0) {
                tableaurandom[i] = r.nextInt(9) + 1;
            }
            tableauproposition[i] = tableaurandom[i];
        }
        for (int i = 0; i < 4; i++) {
            if ((tableauproposition[i]) == tabsolutionforce[i]) {
                resultatdefense[i] = "=";
                tableaurandom[i] = tableauproposition[i];

            }
            if ((tableauproposition[i]) > tabsolutionforce[i]) {
                resultatdefense[i] = "-";
                tableaurandom[i] = getRandomNumberInRange(1, tableauproposition[i] - 1);
            }
            if ((tableauproposition[i]) < tabsolutionforce[i]) {
                resultatdefense[i] = "+";
                tableaurandom[i] = getRandomNumberInRange(tableauproposition[i] + 1, 9);
            }
        }
        System.out.println(Arrays.toString(resultatdefense));
        System.out.println(Arrays.toString(tableauproposition));
        System.out.println("---------------------");
            }
            
            package com.oc.game;
            
            import java.io.*;
            import java.util.Arrays;
            import java.util.Properties;
            import java.util.Scanner;
            import java.util.logging.Logger;
            // import com.foo.Bar;
            
            // Import log4j classes.
            
            // import org.apache.logging.log4j.Logger;
            // import org.apache.logging.log4j.LogManager;
            
            
            public class Main {
                Logger LOGGER = Logger.getLogger(Main.class.getName());
            
                public static void main(String[] args) {
            
                   // LOGGER.debug("Debug Message Logged !!!");
                   // LOGGER.info("Info Message Logged !!!");
                   // LOGGER.error("Error Message Logged !!!", new NullPointerException("NullError"));
            
                    Scanner sc = new Scanner(System.in);
            
                     int tabsolutionforce[] = {1, 2, 3, 4};
            
                    String resultat[] = new String[4];
                    String resultatdefense[] = new String[4];
                    Plusoumoinsattaque  Plusoumoinsattaque= new Plusoumoinsattaque();
                    Plusoumodedefenseur Plusoumodedefenseur = new Plusoumodedefenseur();
                    Plusoumoinsduel Plusoumoinsduel= new Plusoumoinsduel();
            
                    int[] tableaurandom = new int[4];
                    int[] tableauproposition = new int[4];
            
                    final Properties prop = new Properties();
                    OutputStream output = null;
            
                    try {
            
                        output = new FileOutputStream("config.properties");
            
                        // set the properties value
                        prop.setProperty("db.database", "localhost");
                        prop.setProperty("db.user", "user");
                        prop.setProperty("db.password", "password");
            
                        // save properties to project root folder
                        prop.store(output, null);
            
                    } catch (final IOException io) {
                        io.printStackTrace();
                    } finally {
                        if (output != null) {
                            try {
                                output.close();
                            } catch (final IOException e) {
                                e.printStackTrace();
                            }
                        }
            
                    }
            
            
            
                        System.out.println("Bonjour bienvenue dans le jeu choisi ton mode de jeu");
                        System.out.println();
                        System.out.println("----------------------------------------------------");
                        System.out.println("si tu veux le mode facile tape 1");
                        System.out.println("----------------------------------------------------");
                        System.out.println("si tu veux le mode defenseur tape 2");
                        System.out.println("----------------------------------------------------");
                        System.out.println("si tu veux le mode duel tape 3");
            
                    String choix = sc.nextLine();
            
                    if(Character.getNumericValue(choix.charAt(0)) == 1) {
                        for (int loop = 0; loop < 10; loop++){
                            Plusoumoinsattaque.attaque(tabsolutionforce, resultat, loop);
                            boolean correct = true;
                            for (int i = 0; i < resultat.length; i++) {
                                if (resultat[i] != "=") {
                                    correct = false;
                                    break;
                                }
                            }
                            if (correct) {
                                System.out.println("bravo vous avez gagné");
                                break;
                            } else if (loop == 9 && !correct) {
                                System.out.println("vous avez perdu la combinastion etait :");
                                System.out.println(Arrays.toString(tabsolutionforce));
                            } else {
                                System.out.println("vous etes à tant de prospositions : " + (loop  + 1)+ " votre resultat est: ");
                            }
                    }
            
                    } else if(Character.getNumericValue(choix.charAt(0)) == 2){
                        for (int loop = 0; loop < 10; loop++) {
                            Plusoumodedefenseur.defenseur(loop, tableaurandom, tableauproposition, resultatdefense, tabsolutionforce);
                            System.out.println("vous etes à tant de propostion : " + (loop));
                            boolean correct = true;
                            for (int i = 0; i < resultatdefense.length; i++) {
                                if (resultatdefense[i] != "=") {
                                    correct = false;
                                    break;
                                }
                            }
                            if (correct) {
                                System.out.println("bravo vous avez gagné");
                                break;
                            } else if (loop == 9 && !correct) {
                                System.out.println("vous avez perdu la combinastion etait :");
                                System.out.println(Arrays.toString(tabsolutionforce));
                            } else {
                                System.out.println("vous etes à tant de prospositions : " + (loop  + 1)+ " votre resultat est: ");
                            }
                        }
                    }else if (Character.getNumericValue(choix.charAt(0)) == 3){
                        for (int loop = 0; loop < 10; loop++) {
                            if (loop % 2 == 0) {
                                Plusoumoinsduel.attaque(tabsolutionforce, resultat, loop);
                            } else {
                                Plusoumoinsduel.defenseur(loop, tableaurandom, tableauproposition, resultatdefense, tabsolutionforce);
                            }
                            boolean correct = true;
                            for (int i = 0; i < resultat.length; i++) {
                                if (resultat[i] != "=") {
                                    correct = false;
                                    break;
                                }
            
                                if (correct) {
                                    System.out.println("bravo vous avez gagné");
                                    break;
                                } else if (loop == 9 && !correct) {
                                    System.out.println("vous avez perdu la combinastion etait :");
                                    System.out.println(Arrays.toString(tabsolutionforce));
                                } else {
                                    System.out.println("vous etes à tant de prospositions :" + (loop + 1) + " votre resultat est: ");
                                    System.out.println(Arrays.toString(resultat));
                                }
                            }
                        }
                    }else {
                        System.out.println("ce n'est pas un nombre");
                        System.out.println("voulez -vous refaire une proposition ?");
                        String ouiounon = sc.nextLine();
                        if(ouiounon == "oui"){
                            System.out.println("Bonjour bienvenue dans le jeu choisi ton mode de jeu");
                            System.out.println();
                            System.out.println("----------------------------------------------------");
                            System.out.println("si tu veux le mode facile tape 1");
                            System.out.println("----------------------------------------------------");
                            System.out.println("si tu veux le mode defenseur tape 2");
                            System.out.println("----------------------------------------------------");
                            System.out.println("si tu veux le mode duel tape 3");
            
                            choix = sc.nextLine();
                        } else{
                            System.out.println("au revoir");
                        }
            
                    }
            
            
            
                }
            }
